---
marp: true

---
<!-- 
theme: default
size: 16:9
paginate: true
style: |
  section {
    background-color: #FFFFFF;
  }
-->

<!-- header: ドメイン駆動設計 -->
<!-- headingDivider: 2 -->
<!-- auto-scaling true -->

# ソフトウェアシステムを組み立てる

## ユーザーインタフェース
ソフトウェアの利用者はユーザーインターフェースを通してアプリケーションを利用します。
ソフトウェアとして成り立たせるためにはユーザーインターフェースが必要です。
ユーザーインターフェースには沢山の種類があります。
たとえば利用者が文字列によって指示を出すCLI（コマンドラインインターフェース）や操作対象がグラフィックによって表現されるGUI（グラフィカルユーザーインターフェース）はその代表です。

## CUIとGUIとDDD

本書ではWeb GUIをユーザーインターフェースとしたWebアプリケーションをメインのサンプルにしますが、これはもちろんドメイン駆動設計がWebアプリケーションに限ったものということを意味しません。

その処理の指示方法が文字列によるものであっても、グラフィカルなアイコンを駆使して指示されたものであっても、「ユーザを登録する」というビジネスロジックに変わりはないからです。

ユーザーインターフェースとして採用するのがCLIであったりGUIであったとしてもドメイン駆動設計の強力な力の恩恵を受けることは可能です。

## 第8章の到達目標

まず最初に**CLI**で問題なくアプリケーションの処理が実行できることを確認し、その後に**WebGUI**をベースとした実践的なシステムを構築していきます。

ソフトウェアはただ動作するだけでは完成ではありません。
間違いなく動作することを確かめてこそ本当の完成です。
したがって、本章の最後にはアプリケーションが正しく動作する確認のために**ユニットテスト**を実施します。